Nvme vs Sata III

小弟襯黑五大減價，換走左部老爺VAIO。取而代之既係Dell XPS 13 8gb 128g。

本身VAIO 都係用128ssd+ 500hdd(己用90ssd+200hdd)呢個配搭，所以新電腦既128 其實唔太足夠長遠使用。

所以我就睇下升級邊隻ssd會比較抵玩，暫時我會偏向選擇 Samsung m.2 850evo (500GB) 同埋 960evo nvme(256GB)。

問題就尼啦，Nvme其實有無呢個必要，除左速度之外。始終850evo 係舊過960evo 兩年有多，早期3D Nand 技術上係唔係真係成熟? 睇跑分, 1800mb vs 500mb 兩者相差睇落好大。

我睇過好多評測文，始終850既開箱文都係基於兩年前既市場/技術為準，兩年後既今日會唔會過時? 除左呢兩隻ssd之外，巴打門會唔會有其他好介紹?

xps13: sandisk x400 m.2 128gb

用途: YouTube, LOL, BF3 , 輕量photoshop/lightroom

目標:一換就用三，四年

Sm961